公司強逼同事清大假

肺炎生意差 公司開始cut budget 強逼同事清大假 冇大假就no pay leave 其實合唔合法？
有冇同路人？

合法
放假放邊日其實佢唔使俾你揀的

合法

咁強制我放No pay leave都得？
但簽約唔係月薪咩？
咁放法咪得返勁少人工？

No pay leave就原則上唔合法, 但你多數無得say.

你可以唔配合，但佢可以合法地一個通知炒你

咁一係就炒，你揀

唔識，等其他巴絲答

通常會簽份嘢話係你同意，
而你唯一可以選擇係撈定唔撈

No paid 係唔合法, 不過你唔會反抗, 反抗可以炒你.

逼你放No paid就快d找工la. 遲早都會炒你.

年假日期應由僱主在徵詢僱員（或其代表）的意見後指定。僱主須至少在假期開始的14天前以書面通知僱員年假的日期；如雙方同意，可以較短時間通知。

但冇講明員工反對下係唔可以放,以奶商家原則下似係老細可以話事

一係炒一係放假你自己簡
全部合法

份consent其實係唔合法, 找到工/唔怕炒你可以拎去勞工處玩.

正確做法係個員工(被)自己入紙申請no paid.

咪搞啦
勞工處都唔知開唔開

（或其代表）即係阿頭

放no paid即係比時間你見工.

唔找工正傻仔.

Agger
其實係唔即炒咁解

清假就係準備炒人

邊行

國泰都迫人放no paid, 合法的

搵定工啦

大家寧願被NO PAY LEAVE定返工?

一個有人工一個無人工
你話呢

但有D人會想寧願冇錢唔返